#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-11-19 04:14+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "CharacterInteraction/&BanditTrackDescription"
msgid "Human tracks - probably bandits. They look quite fresh."
msgstr "아마도 도적들의 것으로 보이는 인간의 흔적입니다. 생긴 지 얼마 되지 않은 것 같습니다."

#, fuzzy
#| msgid "Click to try to disarm this trap."
msgctxt "CharacterInteraction/&DisarmTrapDescription"
msgid "Try to disarm this trap."
msgstr "이 트랩을 해제하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to try to climb."
msgctxt "CharacterInteraction/&HardClimbDescription"
msgid "Try to climb."
msgstr "등반을 시도하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to light this light."
msgctxt "CharacterInteraction/&LightDescription"
msgid "Light this light."
msgstr "이 조명을 켜려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to try to pick the lock on this chest."
msgctxt "CharacterInteraction/&LockPickChestDescription"
msgid "Try to pick the lock on this chest."
msgstr "이 상자의 자물쇠를 따려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to try to pick this door's lock."
msgctxt "CharacterInteraction/&LockPickDoorDescription"
msgid "Try to pick this door's lock."
msgstr "이 문의 자물쇠를 따려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to loot this container."
msgctxt "CharacterInteraction/&LootContainerDescription"
msgid "Loot this container."
msgstr "보관함의 아이템을 획득하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to interact with this character."
msgctxt "CharacterInteraction/&NpcInteractionDescription"
msgid "Interact with this character."
msgstr "이 캐릭터와 상호작용 하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to examine this object."
msgctxt "CharacterInteraction/&ObserveDescription"
msgid "Examine this object."
msgstr "이 물체를 조사하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to open/close this door."
msgctxt "CharacterInteraction/&OpenCloseDoorDescription"
msgid "Open/close this door."
msgstr "이 문을 열거나 닫으려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to push this object."
msgctxt "CharacterInteraction/&PushDescription"
msgid "Push this object."
msgstr "이 물체를 밀려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to start a long rest for the party."
msgctxt "CharacterInteraction/&StartLongRestDescription"
msgid "Start a long rest for the party."
msgstr "긴 휴식을 시작하려면 클릭하세요."

msgctxt "CharacterInteraction/&TriggerTrapDescription"
msgid "Trigger collapse."
msgstr "붕괴시킵니다."

#, fuzzy
#| msgid "Click to use this object."
msgctxt "CharacterInteraction/&UseDescription"
msgid "Use this object."
msgstr "이 물건을 사용하려면 클릭하세요."

msgctxt "CharacterInteraction/&GoblinTrackDescription"
msgid "Footprints… Probably goblins'. They look quite fresh."
msgstr "발자국입니다... 고블린들의 것으로 보입니다. 생긴 지 얼마 되지 않은 것 같습니다."

msgctxt "CharacterInteraction/&UnknownTrackDescription"
msgid "Fresh tracks, probably those of the fanatics."
msgstr "생긴 지 얼마 되지 않은 흔적입니다. 광신도들의 것으로 보입니다."

msgctxt "CharacterInteraction/&SorakTrackDescription"
msgid "Reptilian tracks… Soraks, maybe?"
msgstr "파충류의 흔적입니다... 소락이겠죠, 아마도?"

#, fuzzy
#| msgid "Click to open quick shopping."
msgctxt "CharacterInteraction/&QuickShoppingDescription"
msgid "Open quick shopping."
msgstr "빠른 거래를 하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to wait for the moon to rise."
msgctxt "CharacterInteraction/&WaitDescription"
msgid "Wait for the moon to rise."
msgstr "밤이 될 때까지 기다리려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to use the Scavenger System"
msgctxt "CharacterInteraction/&UseScavengersDescription"
msgid "Use the Scavenger system."
msgstr "스캐빈저 시스템을 사용하려면 클릭하세요"

#, fuzzy
#| msgid "Click to use the scimitar and the shield for this fight."
msgctxt "CharacterInteraction/&TakeScimitarDescription"
msgid "Use the scimitar and the shield for this combat."
msgstr "이 전투에서 시미터와 방패를 사용하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to use the daggers for this fight."
msgctxt "CharacterInteraction/&TakeDaggersDescription"
msgid "Use the daggers for this combat."
msgstr "단검을 사용하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to use the greataxe for this fight."
msgctxt "CharacterInteraction/&TakeGreataxeDescription"
msgid "Use the greataxe for this combat."
msgstr "이 전투에서 그레이트액스를 사용하려면 클릭하세요."

#, fuzzy
#| msgid "Click to leave the arena and forfeit the duel."
msgctxt "CharacterInteraction/&LeaveArenaDescription"
msgid "Leave the arena and forfeit the duel."
msgstr "결투를 포기하고 경기장을 떠나려면 클릭하십시오."

msgctxt "CharacterInteraction/&PlantDocumentDescription"
msgid "Plant Document"
msgstr "식물 도감"

msgctxt "CharacterInteraction/&NpcInteractionMerchantDMTitle"
msgid "Merchant"
msgstr "상인"

msgctxt "CharacterInteraction/&PrayDescription_Einar"
msgid ""
"Take a moment to pray to Einar, god of valor and fidelity. The statue is "
"holding a Manacalon-style dagger."
msgstr "잠시 시간을 내 용맹과 신의의 신, 에이나르께 기도하세요. 이 조각상은 마나칼론 양식의 단검을 들고 있습니다."

msgctxt "CharacterInteraction/&PrayDescription_Pakri"
msgid ""
"Take a moment to pray to Pakri, goddess of law and knowledge. The statue is "
"holding a Tirmarian-style shortbow."
msgstr "잠시 시간을 내 법률과 지식의 여신, 파크리께 기도하세요. 이 조각상은 티르마르 양식의 단궁을 들고 있습니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Take a moment to pray to Misaye, goddess of luck and mischief. The statue is "
#| "holding a Tirmarian-stlye dagger."
msgctxt "CharacterInteraction/&PrayDescription_Misaye"
msgid ""
"Take a moment to pray to Misaye, goddess of luck and mischief. The statue is "
"holding a Tirmarian-style dagger."
msgstr "잠시 시간을 내 행운과 장난의 여신, 미사이에께 기도하세요. 이 조각상은 티르마르 양식의 단검을 들고 있습니다."

msgctxt "CharacterInteraction/&PrayDescription_Arun"
msgid ""
"Take a moment to pray to Arun, primal god of nature. The statue is holding a "
"Tirmarian-style longsword."
msgstr "잠시 시간을 내 자연의 주신, 아룬께 기도하세요. 이 조각상은 티르마르 양식의 장검을 들고 있습니다."

msgctxt "CharacterInteraction/&PrayDescription_Maraike"
msgid ""
"Take a moment to pray to Maraike, goddess of life and death. The statue is "
"holding a Tirmarian-style mace."
msgstr "잠시 시간을 내 삶과 죽음의 여신, 마라이케께 기도하세요. 이 조각상은 티르마르 양식의 철퇴를 들고 있습니다."

#, fuzzy
#| msgid "Click to enlist this character as a companion"
msgctxt "CharacterInteraction/&NpcInteractionEnlistDescription"
msgid "Enlist this character as a companion."
msgstr "이 캐릭터를 동료로 영입하려면 클릭하세요"

msgctxt "CharacterInteraction/&DLC1_VIPTracksDescription"
msgid "Old boot tracks."
msgstr "오래된 장화 자국."

msgctxt "CharacterInteraction/&PrayDescription"
msgid "Take a moment and pray to this deity."
msgstr "시간을 내 이 신격에게 기도한다."

msgctxt "CharacterInteraction/&Misayes_Message_Description"
msgid ""
"Pick your preferred deity. You only have one chance. Choose wisely - or not."
msgstr "선호하는 신격을 고르십시오. 기회는 한 번뿐입니다. 신중히 정해도 좋고 - 아니어도 좋습니다."

#, fuzzy
#| msgid "Use the adequate key to open the door."
msgctxt "CharacterInteraction/&Unlock_Door_With_Key_Description"
msgid "Use the correct key to open the door."
msgstr "적절한 열쇠를 사용해 문을 여세요."
